\chapter{Oracle Aplication Express}

\section{Tahapan Pembuatan Aplikasi Oracle Apex}
Langkah pertama yang harus dilakukan adalah membuka website https://apex.oracle.com, disini kita akan mendapatkan akses untuk memasuki Oracle Apllication Express, pastikan email yang dimasukkan valid untuk membuat Workspace, berikut adalah langkah langkah pembuatan Aplikasi pada Oracle APEX :

\begin{enumerate}
\item[1]Klik App builder lalu Create.

\begin{figure}[!htbp]
    \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.3]{figures/1.png}
    \caption{\textit{Create Application.}}
    \end{center}   
    \end{figure}
    
\begin{figure}[!htbp]
\item[2]Setelah Create aplication klik From a File.

    \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.3]{figures/2.png}
    \caption{\textit{Create an Application.}}
    \end{center}

\item[3]Upload file excle yang telah disiapkan .
    \begin{center}
\includegraphics[scale=0.3]{figures/3.png}
    \caption{\textit{choose file}}
        \end{center}
\label{gambar}
\end{figure}

\begin{figure}
\item[4] Isi nama tabel lalu klik Load Data.

    \begin{center}
\includegraphics[scale=0.3]{figures/4.png}
    \caption{\textit{Pengisian nama tabel.}}
        \end{center}
\label{gambar}
\end{figure}

\begin{figure}
\item[5] Tampilan setelah pembuatn tabel sukses lalu klik Create Application.

    \begin{center}
\includegraphics[scale=0.3]{figures/5.png}
    \caption{\textit{Tabel sukses}}
        \end{center}
\label{gambar}
\end{figure}

\begin{figure}
\item[6] Page yang sudah disiapkan otomatis oleh oracle apex dan kita bisa menambahkan menambahkan page atau mengedit page disini.

    \begin{center}
\includegraphics[scale=0.3]{figures/6.png}
    \caption{\textit{page disediakan.}}
        \end{center}
\label{gambar}
\end{figure}

\begin{figure}
\item[7] Proses setelah klik Load Data.

    \begin{center}
\includegraphics[scale=0.3]{figures/7.png}
    \caption{\textit{Loading Load Data.}}
        \end{center}
\label{gambar}
\end{figure}

\begin{figure}
\item[8] Pembuatan aplikasi telah selesai sign in utuk masuk aplikasi.

    \begin{center}
\includegraphics[scale=0.3]{figures/8.png}
    \caption{\textit{sign in}}
        \end{center}
\label{gambar}
\end{figure}

\begin{figure}
\item[9] Run Application Tampilan Home aplikasi yang sudah selesai dibuat.

    \begin{center}
\includegraphics[scale=0.3]{figures/9.png}
    \caption{\textit{Home}}
        \end{center}
\label{gambar}
\end{figure}
\begin{figure}
\end{figure}

\begin{figure}
\item[10] URL : https://apex.oracle.com/pls/apex/f?p=79482:LOGIN_DESKTOP:114179928568732:::::

 Email  : donnydgr01@gmail.com
 
 pass   : MARAPONU00
 
\end{figure}
\begin{figure}
\end{figure}

\end{enumerate}
